\documentclass[aspectratio=169]{beamer}

%Ukrainian language
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,ukrainian]{babel}

%Verbatim
\usepackage{fancyvrb}

\usetheme{metropolis}

\title{Основи програмування на C/C++\\
	   Школа DZYNIK}
\author{Vitalii Demediuk}

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Знайомство}

Telegram: \href{https://telegram.me/Vitalosa}{@Vitalosa}

Instagram: \href{https://www.instagram.com/vitalosa_85}{@vitalosa\_85}

Linkedin: \href{https://www.linkedin.com/in/vitalii-demediuk/}{vitalii-demediuk}

GitHub: \href{https://github.com/VitaliiDemediuk}{VitaliiDemediuk}

\end{frame}

\begin{frame}{Історія C}

\begin{columns}[T,onlytextwidth]
                \begin{column}{0.45\textwidth}
	                \begin{center}
						\includegraphics[width=\textwidth]{resources/c_authors.jpg}
						
						Кен Томпсон (зліва) та Деніс Рітчі
					\end{center}
                \end{column}
                \begin{column}{0.45\textwidth}
	                \begin{center}
	                	\includegraphics[width=100px]{resources/c_book.png}
	                	
	                	\href{https://gitlab.com/VitaliiDemediuk/dzynik-cpp-course/-/blob/master/Books/Brian_Kernighan_Dennis_Ritchie-The_C_Programming_Language-RU.pdf}{The C Programming Language - книга Браяна Кернігана і Деніса Рітчі}
	                \end{center}
                \end{column}
        \end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}{Історія C++}

\begin{columns}[T,onlytextwidth]
                \begin{column}{0.45\textwidth}
	                \begin{center}
					\begin{itemize}
						\item Поява мови
						\begin{itemize}
							\item початок 80x, C with classes
							\item транслятор в мову C (cfront)
						\end{itemize}
						
						\item Стандарти
						\begin{itemize}
							\item 1998, 2003
							\item С++11, С++14, С++17, С++20...
						\end{itemize}
					\end{itemize}
					\end{center}
                \end{column}
                \begin{column}{0.45\textwidth}
	                \begin{center}
	                	\includegraphics[width=\textwidth]{resources/BjarneStroustrup.jpg}
	                	
	                	Б'ярн Страуструп
	                \end{center}
                \end{column}
        \end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}{C++ книги та інші ресурси}

\begin{center}
	\begin{itemize}
		\item \href{https://gitlab.com/VitaliiDemediuk/dzynik-cpp-course/-/blob/master/Books/stroustrup_programming_principles_and_practice_using_cpp.pdf}{Б'ярн Страуструп. Принципи і практика з використанням C++}
		\item \href{https://gitlab.com/VitaliiDemediuk/dzynik-cpp-course/-/blob/master/Books/Stephen_Prata_CPP_Primer_Plus_6th_Edition.pdf}{Стівет Прата. Мава програмування C++. 6-те видання}
		\item \href{https://en.cppreference.com/w/}{cppreference.com}
	\end{itemize}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}{Алгоритм. Програма.}

\end{frame}

\begin{frame}{Компілятори. Середовища програмування.}

\end{frame}

\begin{frame}{"Hello word" як найпростіша програма на C++}

\begin{center}

\includegraphics[width=300px]{resources/hello-world.png}

\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}{Справді найпростіша програма на C++}
\begin{center}

\includegraphics[width=100px]{resources/simple.png}

\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{center}
	Дякую!
\end{center}
\end{frame}

\end{document}